捍衛廣東話, 不要說蝗語

而家出街, 成日聽到好多人講蝗語...
就算身邊香港出世既FD 都開始比人同化, 忍唔住出POST 呼籲大家唔好再講蝗語...
大家幫忙提醒身邊D 朋友, 屌醒佢地...

*** 以下係日常口語用, 書寫另計 ***
✕ 充電寶 > ✓ 尿袋
✕ 充值 > ✓ 增值
✕ 打包 > ✓ PACK起佢 / 拎走 (Take Away)
✕ 內地 > ✓ 大陸
✕ 手機 > ✓ 電話 / smartphone (以前無咁多功能果陣叫 手提電話)
✕ 耳機 > ✓ 耳筒 / earphone (以前無咁多功能果陣叫 耳筒)
✕ 掃二維碼 > ✓ SCAN QR CODE

呢啲暫時聽得比較多，大家記得屌醒D FD...

如果大家仲有聽到D FD 經常講嘅其他蝗語, 請補充...

X小區- - -社區/社會

想問酒精搓手液係咪蝗語
我記得細個唔係咁叫 但又唔知自己有冇記錯

牛b —— 有料 勁揪 咁撚勁

打包，手機，耳機呢啲，由細到大都咁叫
唔係蝗語同廣東話一樣字就要ban呀嘛？
係咪有啲矯枉過正呢？

利申，支持樓主，只係有啲字眼歸類蝗語覺得多咗

傻逼呢d, 鳩到無倫
想問下'祼辭'，'祼考'係咪蝗語？

係，裸體都係

廣東話都係講打包
同埋唔係大陸 係中國

Scan qr code 廣東話點講？

嘟Code ?

唔係唔好
不過你無學識又名氣搵撚跟你咩
耳機，打包呢d 咁有爭議性既用詞點解要聽你呢個平民講

呢個咪就係廣東話囉

X 小三 > ✓ 二奶

打包 耳機

已經証實咗呢啲詞係支那嚟，並唔係同廣東話一樣，以前唔係咁叫

拎走/行街

咁不服來辯/懷疑人生/沒有之一/不解釋呢啲潮語點計

其實係點証實嘅呢？
唔係挑機，唔好鬧住先
只係覺得，係咪人哋同自己用同一樣嘅字就要好似小朋友咁鬥氣，你用我就唔用哼！
嗰啲牛B，廣東話根本解唔通，理所當然係外侵蝗語要抵制
但，你要我耳機講做耳筒，我覺得有啲無理，耳機一聽就明係乜嘢嚟，耳仔用嘅機器，廣東話本身都解到嘅字，唔明點解蝗族講就得，香港人就唔得，反而耳筒，個筒應該係源於發聲原理，只可以話明嘅會明咁囉
我中文唔係勁，但語文係活用於生活，詞語都會隨時間增加，係咪蝗族大撚晒，香港人就要謙就佢哋避用某啲詞語？憑乜嘢要我就佢？

已經証實咗手x係共產中文，咁呢個台就應該轉名！！！！！

最新証據！！手x（個機字太不雅用x代替）確實係共產中文！！

另外，耳x確實係共產中文，香港不嬲叫開耳筒，就算藍芽都係叫藍芽耳筒

最新証據!!!!!耳x(個機字太不雅用x代替) 係共產中文！！！

終極目標係要停止使用北京白話文（所謂書面語），全面使用粵文

樓主想ban埋台灣國語？

打包原來係蝗語？講咗三十鳩幾年先知

✕ 內地 ✕大陸 > ✓支那

首先，香港人係咪唔可以自己創造詞語
可以㗎嘛，廣東話解得通就得
下一點，點解我哋用手機呢個字眼就一定係抄人？
點解唔係我哋咁岩同人哋用同一組字？
大家都係用中文字，理解緊同樣嘅意思，大家都搵緊最貼切嘅字去組詞，相同係好正常嘅事，大家都用手機去講，証明大家都覺得手機呢組字比較貼切，點解人哋用，所以自己就唔可以用？點解一樣就等如係抄？感覺就好似扁低自己，自己要用咩字都要睇人頭，人哋用咗就歸佢嗰邊，而放棄自己嘅理直氣壯
你嘅所謂証據，八卦雜誌用字不嬲都隨心，可以當官方用字嚮導？頂籠只係時代參考咋掛？維基就不嬲都係邊方面嘅人夠堅持改就邊方贏，學校都叫你唔好用黎當真，有足夠代表性咩？

呢啲詞語最嘔心所以一定唔可以用！！仲有一早有文獻記載香港人曾抵抗呢啲蝗語入侵，港澳台之中香港人係抵抗得最耐嘅，唔可以畀香港人嘅心血付諸流水！！

港澳台之中，香港抵抗蝗語嘅能力係最強，但一樣失守，最後仲歪曲成個蝗語詞係香港人發明

台灣國語本身就係北京話嘅變體

我就不斷解釋，問問題希望尋求共識，但你一個point都講唔到，淨係重複乜乜乜係蝗語唔準講，好難說服人喎ching
咁落去冇討論嘅價值，我會繼續用返廣東話解釋到嘅詞語，唔該晒

共識就係呢啲詞語唔好用，好多蝗語廣東話都解釋到，咁就代表可以用？香港人要反抗蝗語入侵！！

✕氛圍> ✓氣氛

你嘅細都好撚後生喎，雙飛支那閪

push

打包都蝗語

呢個係你單方面嘅想法，未說服到我，咩叫共識不如你查吓字典先？
你完全冇解釋到我問你嘅嘢，我提出嘅論點一個都冇回應
語言不嬲都係揀最達意嗰個，我做乜要因為啲垃圾用好嘢而我自己要揀冇咁好嘅用？
你覺得係抄，但好多人覺得唔係
蝗語？wfc
蝗族嘅人事物我完全冇放在眼內，做乜因為佢而影響我做或唔做任何我認為正確嘅事嘅理由？

掃一掃個蹺搲曲

老實講 廣東話本身都變咗好多
咩係最傳統都要再講吓

老老實實 我唔會用大陸呢個字

睇下點解：
#V002 #政治詞彙
【政治詞彙：內地／大陸】
喺政治宣傳及傳媒影響下，好多人會稱深圳河以北為「中國內地／大陸」，以及稱蠻夷為「內地人／大陸人」。

「內地／大陸」呢個詞彙其實係殖民工具，向香港人輸入中國為中心、宗主嘅觀念，從而矮化香港。「內地／大陸」唔止係講緊一個地域、地理範圍，同時亦代表住以中國為中心、而香港則為圍繞中心嘅邊緣附屬地區。當香港人以「內地」、「大陸」形容中國，就等同承認與中國嘅從屬關係，並虛構出同中國人嘅血緣關係。

歷史上同樣運用「內地／大陸」去實行殖民嘅例子，就係大日本帝國時期，將朝鮮、台灣、關東州、南洋群島視為「外地」，而日本列島則為「內地」，並向外地發佈勅令而非法律——支那抄呢套幾乎抄足，透過稱香港為特別行政區、釋法、直接干政、掠奪資源等舉動，強調自己係「大陸」而香港只係「地區」，不斷以「內地」概念強迫香港服從所謂嘅權力核心。

香港人必須擺脫以中國為「內地」、「大陸」嘅思維，認清香港同中國嘅所謂「從屬關係」只係虛構出嚟，否則只會繼續受支那擺佈。試著說支那／中國，不要說「內地」、「大陸」。

============
請follow《香港革命指南》
@hkmanual

btw呢個tg channel 極高汁 可惜得20k subscribe

淨係鬧你覺得對件事有幫助咩？說服到人咩？支持都要比人鬧，唔怪之得香港啲社會運動咁鬼弱，因為塊蓆成日比人割到鼻屎咁細，冇任何理據說服人就唯有靠鬧，你都繼承晒蝗族嘅特質，恭喜你

其實想問好耐 二奶唔係要娶返黎架咩？
小三應該係情婦？第三者唔娶架嘛

點解唔用得？因為原本就有香港用語囉！！有香港用語唔用用支那用語咁唔係文化入侵係咩？諗唔到用耳筒有咩問題，apple都用

屌打 > 完勝 / K.O. / 超越

你用咩基準去定義香港用語？
你可能係用時間同地區
但大部分人都係用適切性
就算蝗族唔用，香港都會咁用，因為佢係最貼切，根本就同蝗族無關
你哋不斷強調，支那用緊喎，淨係因為人哋用而叫人放棄，係說服唔到人
除咗用嚟分別敵我，冇任何好處
當然，我冇話耳筒嘅叫法有問題，兩者意思一樣，我只係話，耳機更達意，所以我會繼續用耳機，但唔代表我要好似你哋咁非黑即白抗拒唔用耳筒呢個詞語，只係佢唔係我嘅首選

明明以前係拎走 手提 耳筒
你幾歲

打包都蝗
樓主00尾

利申 g持

［連登蝗語系列］究竟係「耳筒」定「耳機」？

睇完,唔覺有問題,耳x確實係共產中文,華僑日報係中國報紙,所以耳筒耳x混用

外賣,打包,行街,拎走都有講
但打包我由細叫到大
食唔晒打包拎走
咁危險你去先,死咗我幫你打包條咸魚返屋企
一陣收工打包碗糖水俾老婆

利申: 麥理浩時代出生

首先,華僑日報本身就係有問題,報紙上寫嘅係中文唔係粵文,即係北京話文,咁詞語上一定係跟番中國,我先當呢個唔係問題先,我先當香港人真係細耳筒叫耳筒,耳牛叫耳x先,但依家係耳筒都要改叫耳x喎,咁仲唔係文化入侵?!咁耳x仲唔係共產中文?!

更何況香港根本無將耳牛叫耳x,所以耳x一定係共產中文唔用得!!!

耳機耳筒兩樣野黎？

耳機同耳筒可以係兩種野，headset同earphone

親國民黨叫中國報紙

國民黨無推北京話?!

小區 --＞ 係區域/範圍

香港本身就無小區模式的建設
共產国家的小區係一個有完整公能的區域，方便倒模

依家劃出來的只係叫區域/範圍，真係小佢老母

渣男->賤人//仆街
污名化->抹黑

諗到再講

咁憎蝗國但係用蝗國嘅講法做基準？

全部都有人講，唔係話未聽過，但叫係打包，手機，耳機咁叫，只係拎走，手提，耳筒唔係首選

利申，全家族都喺香港，冇親戚喺蝗國唔駛離境拜年，冇人喺蝗國做嘢，所以我家用打包，手機，耳機唔係喺蝗國染過嚟

正如空肚講宵夜講嘅「打唔贏返嚟食碗辣椒醬」同「打完仗返嚟食碗辣椒醬」一樣，兩者都有人講，冇話邊個係絕對正確
明明廣東話都解到，容易理解到，廣泛使用緊，冇特別地方特色，其中一方係咁話對方唔岩，唔準咁用一定要改，原因單單只係唔要同蝗國一樣，要搞個分別岀嚟，講到香港冇咗蝗國就唔會岀現到打包，手機，耳機等詞語咁，咁係無理取鬧

再利申一次，我係支持抵制蝗語，但邊啲係蝗語呢點意見同部分人唔同咁解

借口

新西蘭 紐西蘭
喬治亞 佐治亞
Fuck吉尼亞 維珍尼亞

仲有 新加坡 星加坡

X 大陸 > ✓ 中國/支那

超市>超級市場

叫開打包拎走

支那

Scan個QR code

lm睇中文博士級既兒登仔亂屈蝗語

✕ 內地
✕ 大陸
✓ 中國

我一直咁分
耳機係平時聽歌嗰隻
耳筒係打機箍住個頭嗰隻

如果你哋有心推動，就應該要諗吓點樣針對我提岀嘅幾點去說服人，而唔係一句借口，或者不停重複同一個點嚟討論
其實我係希望你哋成功嘅，但說服唔到大眾就冇意思

沒有之一 真係好難聽

睇黎你太遲出世，已被輕度蝗化

一直都係叫大陸！
廣東話係冇 打包 呢個詞